<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Alphabet Sigma</title>
    <link>https://alphabetsigma.netlify.app/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on Alphabet Sigma</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <copyright>João Pedro Oliveira dos Santos</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 01 May 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://alphabetsigma.netlify.app/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Markov-Chain Carluxo - Criando um bot para Twitter usando o algorítmo de Markov-Chain</title>
      <link>https://alphabetsigma.netlify.app/post/automated-carluxo-generator/</link>
      <pubDate>Fri, 01 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://alphabetsigma.netlify.app/post/automated-carluxo-generator/</guid>
      <description>no  O primeiro passo a ser feito é instalar e carregar três bibliotecas, a tidyverse, rtweet, markovchain, caso você não tenha-as instaladas instale-as direto do CRAN usando a função install.packages(). Não sabe como fazer? Digite help(install.packages) no console! Cada uma tem uma funcionalidade:
 Tidyverse: Uma metabiblioteca que contém um conjunto de ferramentas que adicionam uma nova sintaxe no R. Por meio delas é possível escrever um código mais limpo e eficiente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Escola ISIS de Radicalização Religiosa: Uma Análise com NLP</title>
      <link>https://alphabetsigma.netlify.app/post/isis-nlp-analysis/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://alphabetsigma.netlify.app/post/isis-nlp-analysis/</guid>
      <description>Nesse post nós iremos fazer uma simples (e rápida) análise do dataset “ISIS Religious Texts v1”, que pode ser encontrado AQUI. Essa base de dados contém textos de duas revistas do ISIS, estas sendo a “Dabiq” e a “Rumyiah”, que são (ou eram?) usadas para propaganda política e recrutamento de novos membros para o grupo terrorista.
Primeiro começamos carregando as bibliotecas essenciais para a tarefa, com atenção à Rlang, que nos será bem util.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Introdução às Expressões Regulares em R</title>
      <link>https://alphabetsigma.netlify.app/post/introducao-as-expressoes-regulares/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://alphabetsigma.netlify.app/post/introducao-as-expressoes-regulares/</guid>
      <description>São utilizadas: Strings e Funções do R-Base e do {Stringr}; Conhecimento prévio necessário.  Parte 1. One Reason Why Trabalhar com texto em uma linguagem tão centrada em números quanto o R é um desafio para muitos. A quantidade de desafios a serem enfrentados já é grande desde o inicio, a começar pela falta de materiais disponíveis, e que quando estão disponíveis na maioria das vezes estes possuem somente versões em inglês.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>