<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Alphabet Sigma</title>
    <link>/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on Alphabet Sigma</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Wed, 22 Apr 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Escola ISIS de Radicalização Religiosa: Uma Análise com NLP</title>
      <link>/2020/04/22/isis-nlp-analysis/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/04/22/isis-nlp-analysis/</guid>
      <description>Nesse post nós iremos fazer uma simples (e rápida) análise do dataset “ISIS Religious Texts v1”, que pode ser encontrado https://www.kaggle.com/fifthtribe/isis-religious-texts. Essa base de dados contém textos de duas revistas do ISIS, estas sendo a “Dabiq” e a “Rumyiah”, que são (ou eram?) usadas para propaganda política e recrutamento de novos membros para o grupo terrorista.
Primeiro começamos carregando as bibliotecas essenciais para a tarefa, com atenção à Rlang, que nos será bem util.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Introdução às Expressões Regulares em R</title>
      <link>/2020/03/17/introducao-as-expressoes-regulares/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/03/17/introducao-as-expressoes-regulares/</guid>
      <description>ATENÇÃO: Esse post possuirá 2 partes que serão publicadas em datas diferentes.
 São utilizadas: Strings e Funções do R-Base e do {Stringr}; Conhecimento prévio necessário.  Parte 1. One Reason Why Trabalhar com texto em uma linguagem tão centrada em números quanto o R é um desafio para muitos. A quantidade de desafios a serem enfrentados já é grande desde o inicio, a começar pela falta de materiais disponíveis, e que quando estão disponíveis na maioria das vezes estes possuem somente versões em inglês.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>